\section{Versuchsdurchführung}
\subsection{Versuchsziel}
Der Nutzen optischer Untersuchungen von Proben hat in vielen Anwendungsbereichen heute eine besondere Bedeutung. Besonders die Analyse von Absorption, Reflexion und Transmission sowie vom Emissionsverhalten von Materialien gibt Aufschluss über verschiedene Materialeigenschaften, ohne das man das Material nachhaltig beschädigt. Dieser Versuch soll nun einen Einblick in grundlegende Untersuchungsmethoden geben und die Nutzung eines Zweistrahl-Spektrometers und eines Lumineszens-Spektrometers demonstrieren. Dafür sollen verschiedene Proben analysiert und ausgewertet werden. Im konkreten sind dies\begin{enumerate}
	\item verschiedene Farbfilter, deren Transmission in Abhängigkeit von der Wellenlänge der Lichtquelle untersucht werden sollen
	\item eine Glasplatte, deren Transmission und Reflexion in Abhängigkeit von der Wellenlänge der Lichtquelle untersucht werden soll und anhand der Messwerte die Brechungszahl ermittelt werden soll
	\item Ein Ausschnitt eines Visiers eines Feuerwehrhelms, wobei wieder die Transmission und die Reflexion gemessen werden soll
	\item Ein Metallinterferenzfilter, desen Transmission in Abhängigkeit zur Neigung zur  Lichtquelle untersucht werden soll
	\item Eine PTCDA-Probe, dessen Transmission sowie die Lumineszenz gemessen werden soll
\end{enumerate}